# تک‌درس/معرفی به استاد توپولوژی عمومی و احتمال یک (_در حال تکمیل_)

به دلایل مشکلات آموزشی، از جمله عدم هماهنگی در برنامه‌ی دانشکده، مجبور شدم ۲ درس از فهرست دروس الزامی-انتخابی را به صورت معرفی به استاد اخذ کنم. این سند به ثبت فساد اداری در سیستم آموزشی بخش ریاضی دانشکده علوم دانشگاه شیراز و به اشتراک گزاری تجارب مربوطه اختصاص دارد.

## ماده‌ی ۱۱
> ‫‬‬‫انتخاب‬ ‫حداقل‬ ‫‪١٢‬‬ ‫واحد‬ ‫و‬ ‫حداكثر‬ ‫‪٢٠‬‬ ‫واحد‬ ‫درسي‬ ‫در‬ ‫هر‬ ‫نيم‬ ‫سال‬ ‫براي‬ ‫دانشجو‬ ‫با‬ ‫نظر‬ ‫استاد‬ ‫مشاور‬ ‫آموزشي‬ ‫الزامي‬‫است‪.‬‬ ‫حداكثر‬ ‫واحد‬ ‫مجاز‬ ‫انتخابي‬ ‫در‬ ‫دوره‬ ‫تابستان‬ ‫‪٦‬‬ ‫واحد‬ ‫درسي‬ ‫است‪.‬‬

## تبصره‌ی ۳
> تبصره‌ي ٣. چنانچه دانشجو براي دانش آموختگي حداكثر ٢٧ واحد درسي باقي داشته باشد، در صورت داشتن ميانگين كل نمرات باﻻي ١٢، حتي در   صورت مشروطي نيم سال قبل، با تأييد گروه آموزشي مي‌تواند حداكثر ٢٤ واحد را در همان نيمسال گرفته و حداكثر دو درس نظري را به صورت   معرفي به استاد در دوره تابستان يا نيمسال بعد اخذ نمايد.
 
 متن بالا به طور مستقیم از "‫آيين‬‫نامه‬ ‫و‬ ‫مقررات‬ ‫دوره‬ ‫هاي‬‫تحصيلي - ‫كارداني‬‫‪،‬‬‫كارشناسي‪،‬‬ ‫كارشناسي‬ ‫ارشد‬ ‫و‬ ‫دكتري‬ ‫تخصصي‬" ذکر شده‌است.

## یادداشت‌ها
- بخش‌هایی که تدوین آنها پایان نیافته با WIP مشخص شده‌اند.
- زمان‌های معرفی شده در هر بخش غالبا با استناد به زمان‌های ثبت شده در وبسایت دانشگاه است و غالبا از مدتها قبل از ارسال درخواست اولیه سیستمی، به صورت غیر رسمی پیگیری‌هایی انجام می‌شده که سعی کرده‌ام به آنها اشاره کنم.
- از بهار ۱۴۰۱ به طور غیر رسمی گفت و گوهایی با میردهقان اشکذری، فقیه‌احمدی و رزمخواه به ترتیب پیرو اخذ دروس و خوابگاه تابستانه، تسریع در وصول نمره درس، و پروسه اخذ درس داشته‌ام. مسئولیت بعضی اطلاعات غلط و تاخیرهای طولانی با آنها می‌باشد.

# توپولوژی عمومی - غلام‌حسین اسلام زاده
> **زمان: ۱۱ مرداد ۱۴۰۱--۲۰ شهریور ۱۴۰۱ ... August 2--September 11, 2022**
> **مدت کل: ۴۱ روز.**
> **تعیین استاد تا امتحان: ۲۹ مرداد--۱۳ شریور، ۱۶ روز**

- در تابستان ۱۴۰۱، به مدت ۲ هفته دانشکده ریاضی بدون اطلاع قبلی در سامانه أموزشی تعطیل گشت که موجب به عقب افتادن برنامه شد. (نیازمند افزودن تاریخ)
- علیرغم ارسال درخواست فرایند اخذ درس پیش از تعطیلی ناگهانی، نزدیک به ۳ تا تایید استاد درس توسط رئیس بخش، کریم هدایتیان طول کشید.

> از آنجا طبق شنیده‌ها به نظر می‌رسد مرتب اتفاق می‌افتد، پیشنهاد میکنم با دانشکده قاطعانه هماهنگ کنید.

- در نهایت روز ۱۳ مهرماه امتحان درس به صورت غیرحضوری برگزار شد. 
- البته متاسفانه وصول نمره نیز به دلیل پایین بودن سرعت عمل استاد مشاور با تاخیر ۷ روزه!، در ۲۰ مهرماه  انجام شد.

# احتمال ۱ - (WIP)

پس از ارسال درخواست درس پیشین، اقدام به اخذ این درس کردم.
> برای اخذ درس از بخش‌های دیگر با مسئول آموزش (و یا استاد مربوطه) هماهنگ کنید.

## تلاش اول، تابستان ۱۴۰۱
> **زمان: ۱۱ مرداد ۱۴۰۱--۲۳ شهریور ۱۴۰۱ ... August 2--September 14, 2022**

- علی‌رغم صحبت‌ها با مسئولین آموزش دو بخش، پس از تلاش متوجه (نانوشته‌ای) شدم، به این صورت که ارسال درخواست درس دوم تنها پس از وصول نمره درس اول و اتمام فرایند در سیستم ممکن است. این مشکل به تعویق طولانی در توانایی برای ارسال درخواست اخذ درس انجامید.

- پس از وصول نمره درس توپولوژی عمومی، ۲۰ شهریور، تلاش کردم در فرصت باقیمانده این درس را اخذ کنم که نهایتا در پایان روز چهارشنبه ۲۳ شهریور، به دلیل کمبود فرصت برای هماهنگی برای درس، مطالعه مطالب، و سفر احتمالی به شیراز برای امتحان درخواست را کنسل کردم.

- با توجه به وجود مشکل مشابه برای نویسنده، برای اخذ دروس علوم پایه -دانشکده خود- علی‌رغم سخنان متناقض مسئولین دانشکده‌ها، باید در فرایند، دانشکده جاری را انتخاب کنید.

## تلاش دوم، پاییز ۱۴۰۱ - مریم شرفی

> **زمان: ۱۰ آبان ۱۴۰۱--۲۶ دی ۱۴۰۱ ... Nov 1, 2022--Jan 16, 2023**

- پس از درخواست از دوستان حاضر در شیراز برای هماهنگی مجدد با مسئولین آموزش، اقدام به اخذ درس کردم که مجدد با قانون نانوشته‌ای به مشکل خوردم، اخذ هر دو درس معرفی به استاد تنها در یک نیمسال ممکن است.  (`۱۰ آبان ,Nov 1`)
- لازم به ذکر است پیش از این اتفاق، از استاد مشاور خود در مورد خطرات احتمالی عدم پایان دو درس در تابستان پرسیده بودم که تنها به "طولانی شدن مدت تحصیل" و نیمسال ۹ اشاره کرده بود.

- پس از ۳ مرحله پیگیری مجازی و حضوری (با کمک دوستان) در تاریخ **۱۷ آبان** (`Nov 8`) مشخص شد برای اخذ درس باید از طرف بخش نامه‌ای در جهت انتقال درس از طرف آموزش ارسال شود که انجام شد.
- در ۲۳ آبان نامه توسط زارعی، مسئول آموزش تایید شد. 
> "۱۴۰۱/۰۸/۲۳-زارعي: باسلام و احترام درس معرفي به استاد در تابستان ۱۴۰۱ به نيمسال اول ۱۴۰۱ انتقال يافت".
- نهایتا در تاریخ شنبه ۲۸ آبان ماه (`Nov 19`)، استاد درس مشخص شد.

- در تاریخ دوشنبه ۷ آذر ماه (`Nov 28`) برای هماهنگی درس به استاد مورد ایمیل ارسال شد. اطلاع دادند که روز بعد جهت صحبت و قرض گرفتن کتاب از ایشان به بخش آمار مراجعه کنم.
- در تاریخ سه شنبه ۸ آذر ماه (`Nov 29`)، پس از اطلاع از عدم امکان حظور در بخش، خلاصه  سرفصل مواد امتحانی در سامانه آموزشی (sess) ارسال شد.
- قرار شد اینجانب پس از بررسی موارد امتحانی به ایشان جهت هماهنگی زمان امتحان اطلاع دهم.
- در تاریخ ۱۲ آذر (`Dec 3`) جزئیات مطالب امتحان ارسال شد و قرار شد چند روز پیش از امتحان هماهنگی لازم انجام شود.
- در تاریخ ۱۳ دی (`Jan 3`) و ۲۱ دی (`Jan 11`) به ترتیب جهت هماهنگی کلی و جزئی زمان امتحان در تاریخ ۲۵ دی (`Jan 15 `) صحبت شد.
- در تاریخ ۲۵ دی، ساعت ۸:۳۰ صبح، امتحان در اتاق استاد درس برگزار شد.

> امتحان: 
> از فصل ۲ و ۳ کتاب مقدمه‌ای بر نظریه آمار، از مود، ترجمه‌ی علی مشکانی
> سطح امتحان نسبتا ساده، ۴ سوال از مطالب مشخص شده همراه با سوالی از مثال‌های کتاب

- در تاریخ ۲۵ دی (همان روز امتحان)، نمره از طریق ایمیل به دانشجو اطلاع رسانی شد و در ساعت ۱۱:۲۳ در سامانه وارد شد.
- در تاریخ ۲۶ دی (`Jan 16`) نمره وصول گشت.

# خلاصه موارد و پیشنهادات

- از این تبصره میتوان برای اخذ دروسی که لزوما ارائه نمی‌شوند با استاد دلخواه استفاده کرد، از جمله دروس هندسه جبری مقدماتی، آن را هدر ندهید.
- به اطلاعات هیچ‌یک از کارکنان دانشگاه اعتماد نکنید.
- نمیتوان دو درس را همزمان اخذ کرد.
- **نکته**: تنها پس از وصول نمره آخرین درس می‌توان اقدام به ارسال درخواست تک‌درس نمود.
- تلاش کنید به طور حضوری پیگیری کنید.
- هیچ الزامی بر شیوه نمره دهی وجود ندارد، حتی می‌توانید با هماهنگی استاد بدون امتحان و با پروژه درس را اخذ کنید.
- اخذ دروس معرفی به استاد در دو نیمسال (با مقداری فرایند اداری و جابجایی درس پیشین به نیمسال جاری) ممکن است.
